"Nee dat ben ik niet," zei Joe.
Onze ogen ontmoetten elkaar en alle "Heer" versmolt uit dat mannelijke hart zoals hij gaf mij zijn hand.
"Pip, lieve oude kerel, het leven is gemaakt van steeds zoveel scheidingen gelast samen, zoals ik kan zeggen, en één man is een smid, en die is a witmaker, en de een is een goudsmid, en de ander is een kopersmid.
Diwisions onder zulke moet komen, en moet worden voldaan als ze komen.
Als dat zo is geweest enige schuld vandaag, het is de mijne.
Jij en ik zijn geen twee figuren samen zijn in Londen; noch iets anders dan wat privé is, en beknown, en begrepen onder vrienden.
Het is niet dat ik trots ben, maar dat ik gelijk wil hebben, omdat je me hierin nooit meer zult zien Kleding Ik heb het mis in deze kleding.
Ik ben verkeerd uit de smidse, de keuken of uit de mazen.
Je zult geen half zo grote fout in mij vinden als je denkt aan mij in mijn smeedse jurk, met mijn hamer in mijn hand, of zelfs mijn pijp.
Je zult niet de helft van mijn schuld vinden als, veronderstel als jij zou me ooit willen zien, kom je en stak je hoofd in de smederij venster en zie Joe de smid, daar, aan het oude aambeeld, in het oude verbrande schort, vasthouden aan het oude werk.
